\documentclass{dvd}

\KOMAoptions{
	headwidth = 18cm,
	footwidth = 18cm,
}

\begin{document}

	\title{Regler för dokumentsamlingen}
	\author{Divisionsstämman}
	\date{Senast uppdaterad: 2020-05-13}

	\begin{enumerate}[label=\arabic* §, ref=\arabic*]
		\item Dokumentsamlingen är är ett begrepp på det repository som förvarar alla publika officiella dokument som Datavetenskapsdivisionen antar.
		Syftet med dokumentsamlingen är att förvara alla dokument i ett läsbart format på ett och samma ställe.

		Föreningens styrelse ansvarar för att underhålla samlingen och att den är åtkomlig för alla intresserade läsare.
		
		\item Samtliga dokument ska vara skrivna med \LaTeX~och använda föreningens dokumentklass och relevant dokumentmall.
		Dokumentklassen utvecklas och förvaltas av styrelsen.

		Samtliga dokument ska läggas upp i samlingen i filformatet PDF.

		Samtliga protokoll ska läggas upp med fysiska signaturer.
		
		\item Källkoden till samtliga dokument ska sparas i ett repository som är versionshanterat med verktyget \emph{Git}.
		Endast rena textfiler får läggas in i repositoryen.
		Anledningen är att man ska kunna gå igenom dokumenthistoriken och tydligt kunna se vilka förändringar som har gjorts.

		När man genomför ändringar av dokumenten på grund av beslut av något organ måste sammanträdesprotokollet med beslutet refereras till i ändringshistoriken.

		Repositorit som ska användas ligger på \emph{GitLab} under URLen \url{https://gitlab.com/sg-data1/dokument}.
		
		\item Alla dokument ska skrivas med föreningens ordlista i åtanke.
		Ett ord definierat i ordlistan får inte användas med en annan definition än den som står i ordlistan.

		\item Principdokument är dokument där föreningens grundprinciper finns nedskrivna.
		Dessa grundprinciper beskriver den andemening som ligger till grund till föreningens verksamhet.

		Med styrdokment menas dokument som konkret reglerar förenignens verksamhet.
		Styrdokument är konkretiseringar av principdokumenten.

		Protokoll är de officiella mötesanteckningar som förs under föreningsstämmans sammanträden och de som förs under styrelsemöten.
	\end{enumerate}
\end{document}
