\documentclass{dvd}

\KOMAoptions{
    headwidth = 18cm,
    footwidth = 18cm,
}

\begin{document}
	\title{Skåpskontrakt}
	\author{Styrelsen}
	\date{Senast uppdaterad: 2021-08-27}

	\begin{itemize}
	    \item Kostnaden för att hyra ett skåp är 100kr per läsår.
	    Vid förlängning av befintligt skåpskontrakt erbjuds möjligheten att förlänga kontraktet terminsvis för 50kr per termin.

	    \item Skåpen ska hållas och lämnas rena och fina.
	    Man får ej klottra i skåpen och om man har spillt något i skåpet skall det torkas upp. Ifall märkbar misskötsel, som exempelvis stank, explosioner eller störande ljud från skåpet uppdagas, har Datavetenskapsdivisonens styrelse rätt att avbryta uthyrningen och klippa låset.
	    Återbetalning av skåpshyra utgår ej.

	    \item Om, vid kontraktets avslut, en student ej har lämnat skåpet har Datavetenskapsdivisonens styrelse rätt att klippa låset och tillvarata skåpets innehåll tills dess att f.d. skåpsinnehavaren kan hämta det.
	    Ifall skåpets innehåll ej hämtas inom 2 veckor kan det komma att slängas.
	    En varning om att låset kommer klippas lämnas i skåpet (och via e-post om detta finns) en vecka innan låset klipps.

	    \item Den student som hyr ett skåp tillhandahåller själv eventuellt hänglås till skåpet.

	    \item Om man vill lämna skåpet tidigare än läsårets slut får man göra det.
	    Man får dock ej någon ersättning av erlagd skåpshyra.
	    Överlåtelse av skåp är inte tillåtet, utan all hantering ska ske genom Datavetenskapsdivisonens styrelse.

	    \item  Kontraktet löper ut den första dagen på det nya läsåret.
	    Studenten har förtur att skriva på ett nytt kontrakt för skåpet vid nästa terminsstart.
	    Ifall studenten inte på så vis förnyat sitt kontrakt senast två veckor efter höstterminens start, eller av Datavetenskapsdivisionens styrelse avtalad tid, förfaller kontraktet.

	    \item Skåpen är kostnadsfria för förtroende valda i Datavetenskapsdivisonens Styrelse.
	\end{itemize}

	\newpage
	\begin{tabular}{@{}p{\textwidth/2-2em} p{\textwidth/2-2em}@{}}
		\textbf{Skåp:}
		\\ \\ \\
	    \hrulefill & \hrulefill\\
	    Från och med & Till och med\\

	    \\ \\ \\
	    \hrulefill &\\
	    Skåpsnummer &\\

	    \\ \\ \\
	    \textbf{Hyrande:}
	    \\ \\ \\
	    \hrulefill & \hrulefill\\
	    Underskrift & Namnförtydligande\\

	    \\ \\ \\
	    \hrulefill & \\
	    Privat mejladress &\\

	    \\ \\ \\
	    \textbf{Datavetenskapsdivisionens}\\
	    \textbf{representant:}
		\\ \\ \\
	    \hrulefill & \hrulefill\\
	    Underskrift & Namnförtydligande\\
	\end{tabular}
\end{document}